鄭文傑接受路透社訪問 指香港民主人士正討論建立非官方的流亡議會

獲英國當局給予政治庇護的英國駐港總領事館前僱員鄭文傑周四接受路透社訪問，他指香港民主人士正討論建立非官方的流亡議會，旨在令香港的自由之火延續下去，同時向中國發出清晰訊息，中共無法粉碎自由。

他表示，建立一個影子議會可以向北京及香港當局發出非常明確的訊息，「民主不一定要北京施捨」，「我們要建立一個非官方的公民組織，這個組織肯定反映了香港人看法」。他形容這個想法目前仍處理非常初步的階段，但認為流亡議會可以支持香港人及香港的民主運動。

鄭文傑說：「我們正研究另一種爭取民主的方式，我們需要聰明地應對不斷擴大的極權主義：他們展現出更強大的壓制力量，因此我們需要更加巧妙和靈活。」他續指：「我們應該與香港人並肩，支持留在香港的人。」

在港版國安法獲通過後，英國首相約翰遜周三表示，政府將為香港300萬名符合申請英國國民（海外）護照（BNO）資格人士提供獲得公民身份途徑。鄭文傑表示：「英國發出非常好的訊息，至少數以千計香港人會來。」

鄭文傑去年8月遭中共當局「行政拘留」15天，重獲自由後，對外揭露中國秘密警察對他虐待刑求。